中國問題專家：美國若對北韓動武 中國或進攻台灣

當地時間12月27日，美國《國家利益》雜誌刊登署名評論文章，指特朗普政府如對朝鮮動武，或會招致中國報復，出兵進攻台灣。該文作者為駐台記者寇謐將（J. Michael Cole），他亦是英國諾定咸大學（The University of Nottingham）轄下中國政策研究所（The China Policy Institute）高級研究員。

《中共軍力報告書》首度披露大陸航母遼寧號及大陸軍機近一年來繞台和跨區訓練的航線圖。（中央社）

寇謐將認為，台灣問題為冷戰產物，源於中國於1950年加入韓戰，對抗美軍，觸發華府派出第七艦隊，封鎖台灣海峽，保衛在台國民黨政權，自此兩岸分治逾60年。除了視兩岸統一為「民族大義」，大陸政府視台灣位處美國勢力範圍，在東亞圍堵中國，如1996年台海危機所示。有見及此，寇氏認為：

（華府）對朝動武決定將會代表台灣存亡處於最危險階段，這可能促使北京乘美國聚焦朝鮮之際，趁機解決歷史遺恨。

他還指俄羅斯也可能乘勢在烏克蘭生事，屆時美國將陷於「三面作戰」。另一方面，中方也可以聲稱，由於美國佔領朝鮮，收緊對華包圍網，出兵台灣以突破封鎖實屬「防衛性質」。

美國對朝勝利有可能得不償失

寇謐將指出，近日中國在台灣周遭展開連串軍事活動，如解放軍海空軍曾兩度在台灣防空識別區巡弋，意在警告美方如對朝動武，將會導致中國報復。他進而呼籲美方三思而後行：

就其衡量對平壤動武得失，特朗普政府必須評估對全印太地區穩定的潛在後果。如果招來敵對的中國襲擊台灣，對朝勝利有可能得不償失。

他最後提到，如果特朗普政府認定外交斡旋和制裁均告無效，必須執行軍事行動，華府務必事先知會區內盟友，提醒台灣防患於未然，採取必要警戒措施以阻擊對岸可能攻勢。

A U.S. Attack on North Korea: Could China Retaliate Against Taiwan?

叫英國幫忙守台灣，搵德國守烏克蘭果邊 ，侵侵係商家佬說服到佢地幫手既

大陸佬夠鬼膽咩

加拿大皇家來福槍營係時候復活

一早知啦

人地濕鳩你都有味呀 會為左你地黃種人而去死

如果咁做，支那等被滅國